[
{"titlu": "Stiri economice - noutati din economie si finante, fonduri europene ...",
  "link": "https://www.digi24.ro/stiri/economie",
  "paragrafe": [" Fii la curent cu \u0219tirile economice. Afl\u0103 nout\u0103\u021bile economice si financiare din Rom\u00e2nia, nout\u0103\u021bi despre asigur\u0103ri, bani, taxe, tranzac\u021bii, curs valutar, imobiliare, investi\u021bii, salarii, dob\u00e2", " ", " Apple a anulat activit\u0103\u0163ile sale pentru dezvoltarea unei ma\u015fini electrice, la un deceniu dup\u0103 ce produc\u0103torul de iPhone-uri lansase proiectul, potrivit unei surse citate de Reuters. ", " Consiliul de Administra\u0163ie al Companiei Na\u0163ionale Aeroporturi Bucure\u015fti (CNAB) l-a numit miercuri dup\u0103 amiaza \u00een func\u0163ia de director general interimar pe Gabriel Bulgaru, au declarat pentru Agerpres... ", " Executivul a adoptat, miercuri, ordonan\u0163a de urgen\u0163\u0103 privind administratorii de credite \u015fi cump\u0103r\u0103torii de credite. Actul normativ stabile\u015fte un cadru comun \u015fi cerin\u0163e comune referitoare la... ", " Programul \u201eRabla pentru sobe\u201d este \u00een linie dreapt\u0103 \u015fi sper\u0103m s\u0103-l deschidem \u00een aceast\u0103 prim\u0103var\u0103, a declarat, joi, la finalul \u015fedin\u0163ei de Guvern, ministrul Mediului, Apelor \u015fi P\u0103durilor, Mircea... ", " Guvernul a adoptat, miercuri, ordonan\u0163a de urgen\u0163\u0103 privind instituirea unei scheme de ajutor de stat pentru compensarea par\u0163ial\u0103 a pierderilor suferite \u00een anul 2023 \u00een sectorul apicol, \u00een contextul... ", " Veniturile consolidate ale Digi Communications au crescut cu 13% fa\u021b\u0103 de anul anterior in T4 2023, ajung\u00e2nd la 451,6 milioane euro, ceea ce a condus la venituri consolidate preliminare de 1.690,4... ", " Ministrul Transporturilor \u015fi Infrastructurii, Sorin Grindeanu, a solicitat, mar\u0163i seara, conducerii companiei Metrorex s\u0103 \u00eei prezinte, cu celeritate, un raport privind cauzele accidentului produs... ", " Tot mai mul\u021bi rom\u00e2ni vor s\u0103 devin\u0103 independen\u021bi energetic \u0219i \u00ee\u0219i instaleaz\u0103 panouri fotovoltaice. Rom\u00e2nia are \u00een total peste 110.000 de prosumatori. \u00cen 4 ani, num\u0103rul acestora a crescut de peste 120... ", " B\u0103ncile europene ar urma s\u0103 acorde anul acesta ac\u0163ionarilor sume record, de 120 miliarde de euro (130 miliarde de dolari), \u00een dividende \u015fi r\u0103scump\u0103r\u0103ri de ac\u0163iuni, distribuind mai mult din profitul... ", " Marcel Bolo\u0219, ministrul Finan\u021belor, a spus luni seara, la Digi24, c\u0103 pentru a ajunge la deficitul de 3%, Rom\u00e2nia are nevoie de 7 ani, acest lucru fiind permis de Comisia European\u0103. Ministrul spune c\u0103... ", " Pre\u015fedinta B\u0103ncii Centrale Europene, Christine Lagarde, a spus luni c\u0103 \u00eencetinirea infla\u0163iei \u00een zona euro va continua, dar a ad\u0103ugat c\u0103, at\u00e2t ea, c\u00e2t \u015fi colegii s\u0103i din consiliul guvernatorilor... ", " Aproximativ 160 de tone de cereale ucrainene au fost distruse \u00eentr-o gar\u0103 polonez\u0103, pe fondul protestelor ample ale fermierilor. Duminic\u0103, un \u00eenalt oficial ucrainean a numit ac\u021biunea un act de... ", " Ministerul Finan\u021belor a propus un act normativ pentru instituirea Programului IMM PLUS. Proiectul asigur\u0103 accesul la finan\u021bare al firmelor care nu dispun de sumele necesare pentru proiectele de... ", " Dup\u0103 ce au blocat puncte de trecere la grani\u0163a cu Ucraina, agricultorii polonezi inten\u0163ioneaz\u0103 s\u0103 blocheze \u00eencep\u00e2nd de duminic\u0103 \u015fi o autostrad\u0103 cheie la frontiera cu Germania, ca parte a protestelor... ", " Prima emisiune de obliga\u0163iuni verzi a Rom\u00e2niei a fost un real succes, fiind marcat\u0103 de o serie de recorduri, precum cererea extraordinar\u0103 din partea mediilor investi\u0163ionale, anun\u021b\u0103 ministrul... ", " Rata anual\u0103 a infla\u021biei din Rom\u00e2nia este cea mai ridicat\u0103 din UE, de dou\u0103 ori mai mare dec\u00e2t media Uniunii. Rata anual\u0103 a infla\u0163iei \u00een Uniunea European\u0103 a sc\u0103zut \u00een luna ianuarie p\u00e2n\u0103 la 3,1%, de la... ", " Geologii anun\u021b\u0103 c\u0103 a \u00eenceput o nou\u0103 curs\u0103 \u00een domeniul energiei pentru o resurs\u0103 curat\u0103 care p\u00e2n\u0103 acum a fost neglijat\u0103 \u2013 \u201ehidrogenul auriu\u201d, sau cu alte cuvinte hidrogenul produs natural \u00een P\u0103m\u00e2nt... ", " Cei doi lideri ai Coali\u021biei, Nicolae Ciuc\u0103 \u0219i Marcel Ciolacu, au fost \u00eentreba\u021bi miercuri sear\u0103 despre demiterea directorului general al Agen\u0163iei de Pl\u0103\u0163i \u015fi Interven\u0163ie pentru Agricultur\u0103 (APIA)... ", " Ministerul Finan\u0163elor a anun\u021bat, miercuri, actualizarea ghidului e-Factura \u015fi remedierea unor probleme. Astfel, sistemul poate fi folosit direct de pe site-ul ANAF, \u00een cazul \u00een care au loc lucr\u0103ri de... ", " Comisia European\u0103 a aprobat, miercuri, o schem\u0103 de ajutoare \u00een valoare de 37,6 milioane euro (187 milioane lei) cerut\u0103 de Rom\u00e2nia pentru sprijinirea produc\u0103torilor de tomate \u015fi usturoi, \u00een contextul... ", " La finalul anului trecut benzina \u0219i motorina se ieftiniser\u0103 \u00een Rom\u00e2nia \u0219i se vindeau, \u00een medie cu 6,50, respectiv 7 lei pe litru, \u00eens\u0103 \u00eenceputul de 2024 a schimbat situa\u021bia, produc\u00e2ndu-se prima... ", " \u00cenchiderea termocentralei din Doice\u0219ti a avut consecin\u021be devastatoare pentru localnici \u0219i cei 3.000 de oameni care au r\u0103mas f\u0103r\u0103 locuri de munc\u0103. Acum, \u00eens\u0103, soarta regiunii s-ar putea schimba... ", " Mircea Fechet a vorbit mar\u021bi seara, \u00een exclusivitate la Digi24, despre \u201etaxa pe soare\u201d \u0219i despre programul Casa Verde, al panourilor fotovoltaice. Ministrul Mediului spune c\u0103 nici la ministerul pe... ", " Ucraina pl\u0103nuie\u0219te o rut\u0103 suplimentar\u0103 pe Dun\u0103re pentru a cre\u0219te exporturile la nivelurile de dinainte de r\u0103zboi, deoarece conflictul cu Polonia cu privire la livr\u0103rile de produse agricole blocheaz\u0103... ", " Ministrul Agriculturii consider\u0103 c\u0103 cei de la Consiliul Concuren\u0163ei trebuie s\u0103 analizeze de ce produsele produc\u0103torilor rom\u00e2ni sunt ofertate de marile lan\u0163uri comerciale la pre\u0163uri necompetitive, \u00een... ", " Ministerul Agriculturii \u0219i Dezvoltarii Rurale anun\u021b\u0103 c\u0103 nu a emis \u00een acest an nicio licen\u021b\u0103 de import pentru produse agricole ucrainene pe teritoriul Rom\u00e2niei. Institu\u021bia prezint\u0103 situa\u021bia... ", " Rom\u00e2nia ar putea avea nevoie de \u015fapte ani pentru a reduce deficitul bugetar p\u00e2n\u0103 la \u0163inta prev\u0103zut\u0103 \u00een regulile Uniunii Europene, a declarat ministrul Finan\u021belor, Marcel Bolo\u0219, pentru Bloomberg. E a... ", " Cele mai mari companii din sectorul tehnologic din lume, supranumite \u201eCei \u015fapte magnifici\u201d, de\u0163in o putere financiar\u0103 mai mare dec\u00e2t aproape oricare alt\u0103 \u0163ar\u0103 major\u0103 din lume, potrivit noilor... ", " Ma\u0219inile scumpe sunt excluse anul acesta din programul Rabla. Statul a pus plafoane de pre\u021b at\u00e2t la ma\u0219inile electrice, c\u00e2t \u0219i la cele cu motor conven\u021bional. Concret, cei care vor s\u0103 \u00ee\u0219i cumpere o... ", " Pentru prima dat\u0103 \u00een istorie, cele mai mari b\u0103nci din Europa au avut anul trecut profituri cumulate de peste 100 de miliarde de euro, \u00een contextul \u00een care impulsul dat de dob\u00e2nzile crescute de Banca... ", " Salarii \u00een medie de 3.000 de lei pentru angaja\u021bii cu jum\u0103tate de norm\u0103. Criza de pe pia\u021ba muncii a dus la o cre\u0219tere a salariilor pentru joburile part-time. Patronii spun c\u0103 rom\u00e2nii care lucreaza 4... ", " De\u0219i este unul dintre cei mai boga\u021bi oameni din lume, Autry Stephens este un anonim chiar \u0219i \u00een \u021bara lui - SUA. Este retras, modest \u0219i dup\u0103 ultima decizie de business se va retrage complet din via\u021ba... ", " Directorul general al Autorit\u0103\u0163ii Na\u0163ionale pentru Protec\u0163ia Consumatorului (ANPC), Paul Anghel, recomand\u0103 persoanelor care fac achizi\u0163ii online s\u0103 verifice dac\u0103 operatorul economic este de... ", " Bucure\u015ftenii vor putea c\u0103l\u0103tori cu noile troleibuze Solaris Trollino 12M cu autonomie, \u00eencep\u00e2nd de s\u00e2mb\u0103t\u0103, 17 februarie, pe linia 93, care face leg\u0103tura \u00eentre Drumul Taberei (de la cap\u0103tul de linie... ", " \u00cen Rom\u00e2nia nu exist\u0103 tax\u0103 pe soare \u015fi nu s-a pus problema introducerii unei astfel de taxe, a declarat, vineri, ministrul Energiei, Sebastian Burduja, \u00eentr-o conferin\u0163\u0103 de pres\u0103 sus\u0163inut\u0103 la Palatul... ", " Ministrul Economiei, \u015etefan Oprea, a declarat vineri dup\u0103 \u0219edin\u021ba de Guvern, c\u0103 Uzina Mecanic\u0103 Cugir este o companie cu capital de stat care nu mai are nicio datorie, la sf\u00e2r\u015fitul lunii decembrie... ", " Comisia European\u0103 (CE) transmite c\u0103 planul de restructurare a companiei aeriene Blue Air nu a restabilit viabilitatea pe termen lung a companiei aeriene \u0219i este incompatibil cu normele UE privind... ", " La c\u00e2teva luni dup\u0103 ce a p\u0103r\u0103sit Casa Alb\u0103, fostul pre\u0219edinte Donald Trump a \u00eenceput s\u0103-\u0219i pun\u0103 la cale \u00eentoarcerea pe Wall Street. Acea \u00eentoarcere, \u00eent\u00e2rziat\u0103 de ani de obstacole legale \u0219i de... ", " Rom\u00e2nia a produs anul ttrecut o cantitate de \u0163i\u0163ei de 2,795 milioane tone echivalent petrol (tep), cu 129.200 tep mai mic\u0103 (-4,4%) dec\u00e2t \u00een 2002, conform datelor centralizate de Institutul Na\u0163ional... ", " Po\u015fta Rom\u00e2n\u0103 Broker de Asigurare (PRBA), compania lansat\u0103 \u00een 2014 de Po\u015fta Rom\u00e2n\u0103 ca broker propriu de asigur\u0103ri, intr\u0103 \u00een faliment prin procedur\u0103 simplificat\u0103, urm\u00e2nd s\u0103 fie dizolvat\u0103, scrie... ", " Ministrul Energiei, Sebastian Burduja, a afirmat, joi, c\u0103 pre\u0163ul plafonat la energie va fi men\u0163inut p\u00e2n\u0103 \u00een martie 2025. El a mai explicat c\u0103 dup\u0103 aceast\u0103 dat\u0103, \u201e\u00een func\u0163ie de evolu\u0163ia pie\u0163ei, poate... ", " Rom\u00e2nia a lansat, joi, prima sa emisiune de obliga\u0163iuni verzi, o m\u0103sur\u0103 care era a\u015fteptat\u0103 de mult \u015fi vizeaz\u0103 diversificarea bazei de investitori \u00een contextul cererii \u00een cre\u015ftere pentru obliga\u0163iunile... ", " Nuclearelectrica a semnat un Memorandum de \u00cen\u0163elegere cu SACE \u015fi Ansaldo Nucleare pentru a avansa dezvoltarea \u015fi finan\u0163area retehnologiz\u0103rii Unit\u0103\u0163ilor 1, 3 \u015fi 4 ale Centralei Nuclear-Electrice (CNE)... ", " Primul tunel de pe o autostrad\u0103 din Rom\u00e2nia a fost s\u0103pat aproape pe jum\u0103tate, informeaz\u0103 compania care efectueaz\u0103 lucr\u0103rile pe pagina lor de LinkedIn. \u00cen prezent, au fost excava\u021bi primii 500 de metri... ", " Tema impozitului progresiv nu este de actualitate \u00eentr-un an electoral, pentru c\u0103 orice discu\u0163ie se duce \u00een plan ideologic, a declarat guvernatorul B\u0103ncii Na\u0163ionale a Rom\u00e2niei, Mugur Is\u0103rescu. El a... ", " Guvernatorul BNR, al c\u0103rui mandat expir\u0103 \u00een luna octombrie, spune c\u0103 r\u0103m\u00e2nerea sa \u00een continuare \u00een fotoliul de la banca central\u0103 depinde doar de votul Parlamentului. \u00centrebat \u00eentr-o conferin\u021b\u0103 despre... ", " Premierul Marcel Ciolacu, aflat \u00eentr-o vizit\u0103 oficial\u0103 \u00een Italia, a invitat investitorii italieni s\u0103 vin\u0103 \u00een Rom\u00e2nia \u0219i a apreciat deschiderea premierului Giorgia Meloni, al\u0103turi de care a sus\u021binut o... ", " Pentru c\u0103 statul cheltuie peste ce adun\u0103 \u00een vistierie, Rom\u00e2nia are o problem\u0103 uria\u0219\u0103 cu deficitul bugetar, spune guvernatorul B\u0103ncii Na\u021bionale, Mugur Is\u0103rescu. Rom\u00e2nii nu vor nici taxe mai mari \u0219i... ", " Comisia European\u0103 a estimat joi c\u0103 ritmul de cre\u015ftere a economiei rom\u00e2ne\u015fti a \u00eencetinit p\u00e2n\u0103 la 1,8% \u00een 2023, cu 0,4 puncte procentuale mai pu\u0163in dec\u00e2t estima \u00een toamn\u0103, dup\u0103 ce infla\u0163ia ridicat\u0103 \u015fi... "]},
{"titlu": "Economie - HotNews.ro",
  "link": "https://economie.hotnews.ro/",
  "paragrafe": ["Siteul HotNews.ro foloseste cookie-uri. Cookie-urile ne ajut\u0103 s\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u021bim serviciile noastre. Mai multe detalii, ", ".", "Pute\u021bi modifica aici set\u0103rile de cookie: ", "Citi\u021bi \u0219i Politica de confiden\u021bialitate ", "Folosind HotNews.ro, sunte\u021bi de acord cu ", " ale siteului nostru."]},
{"titlu": "Economica.net - Business la minut",
  "link": "https://www.economica.net/",
  "paragrafe": []},
{"titlu": "Economie - ultimele \u0219tiri | adevarul.ro",
  "link": "https://adevarul.ro/economie",
  "paragrafe": []},
{"titlu": "Economie \u0219i buget | Teme | Parlamentul European",
  "link": "https://www.europarl.europa.eu/topics/ro/topic/economy-and-budget",
  "paragrafe": ["Descoperi\u021bi activitatea Parlamentului European pentru a sprijini cre\u0219terea economic\u0103 \u0219i a promova competitivitatea Europei.", "Parlamentul dore\u0219te s\u0103 actualizeze Pactul UE pentru stabilitate \u0219i cre\u0219tere pentru a oferi mai mult\u0103 flexibilitate \u021b\u0103rilor UE \u00een gestionarea deficitelor bugetare \u0219i nivelului datoriilor.", "Europa a r\u0103mas  \u00een urm\u0103 \u00een ceea ce prive\u0219te implementarea tehnologiilor de energie curat\u0103, \u00eens\u0103 o nou\u0103 ini\u021biativ\u0103 a UE urm\u0103re\u0219te s\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u021beasc\u0103 aceast\u0103 situa\u021bie.", "UE creeaz\u0103 o platform\u0103 \u201eTehnologii strategice pentru Europa\u201d (STEP) prin care s\u0103 sprijine tehnologiile strategice \u0219i s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 suveranitatea european\u0103."]}
]